<!--
  ~ /**
  ~  * Created by DemonApps on 09.04.21 23:52
  ~  * Copyright (c) 2021 . All rights reserved.
  ~  * Last modified 09.04.21 23:36
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Город Тверь</string>
    <string name="news">НОВОСТИ</string>
    <string name="oapp">О ПРИЛОЖЕНИИ</string>
    <string name="history">ИСТОРИЯ</string>
    <string name="todo">todo</string>
    <string name="telefon">ТЕЛЕФОНЫ</string>
    <string name="transports">ТРАНСПОРТ</string>
    <string name="nasait">АФИША</string>
    <string name="title_activity_history">History</string>
    <string name="tver">
"<b>История города Тверь</b>\n\n"
" Тверь (с 1931 по 1990 год — Кали́нин) —  город в России, административный центр Тверской области и Калининского района, в который не входит, являясь административно-территориальной единицей городом областного значения, образующим одноимённое муниципальное образование городской округ город Тверь.\n"
" Расположен на берегах реки Волга, в районе впадения в неё рек Тверцы и Тьмаки, в 177,6 км к северо-западу от Москвы.\n"
" Тверь основана в 1135 году на стрелке реки Тьмаки. С 1247 года — центр Тверского княжества; во время монголо-татарского ига стала одним из центров сопротивления (крупное восстание в 1327 году) и соперничала с Москвой за роль политического центра Северо-Восточной Руси; с 1485 года — в составе Московского государства (впоследствии — России).\n"
" С 1796 года по 1929 годы — центр Тверской губернии, а с 1935 года — административный центр Калининской области (с 1990 года — Тверской области).\n"
" С октября по декабрь 1941 года город был оккупирован немецкими войсками, сильно пострадал во время оккупации и боевых действий, впоследствии был восстановлен. В 1971 году награждён орденом Трудового Красного Знамени. 4 ноября 2010 года присвоено почётное звание «Город воинской славы».\n"
" Тверь — крупный промышленный, научный и культурный центр, крупный транспортный узел на пересечении железнодорожной линии Санкт-Петербург — Москва и автомагистрали «Россия» с Верхней Волгой. Площадь территории города — 152,22 км², административно город разделён на 4 района (Заволжский, Московский, Пролетарский, Центральный). Население — 449507 чел.(2017).\n"
" Городское самоуправление представлено Тверской городской Думой (в составе 33 депутатов), Главой города, избирающегося Тверской городской Думой из числа кандидатов, представленных конкурсной комиссией, Администрацией города и контрольно-счётной палатой города Твери.\n"
    </string>
    <string name="action_settings">О городе</string>
    <string name="action_settings2">"Этимология"</string>
    <string name="action_settings3">Как создавалась Дубна</string>
    <string name="action_settings4">Памятники</string>
    <string name="action_settings5">История в лицах</string>
    <string name="etimologia">
"<b>Этимология.</b>\n\n"
" Вероятно, город получил название по р. Тверь (совр. Тверца). Топоним упоминается в Суздальской летописи (по Лаврентьевскому списку, под 6717 (1209) годом и позже) в формах Тьфѣрь, Тфѣрь, Твѣрь. В Новгородской летописи и новгородских грамотах XIV в. многократно встречается в форме Тьхвѣрь. Эта форма, а также сходные названия населённых пунктов Тихверя и Тигвера (карел. Tihveri, также название реки и озера), даёт специалистам-этимологам основание сблизить слово Тверь с прибалтийско-финским, дославянским топонимом Tihvera неизвестного значения; компонент «-верь» возможно, означает «озеро» (ср. фин. järvi). Предполагается также связь с др.-рус. тихъ «тихий». Топоним сближают и с названием города Тихвин, относительно которого существуют гипотезы о славянском и финском происхождении. Высказывалось мнение о первичности названия города со значением «крепость» (ср. польск. twierdza «крепость», лит. tvirtovė «крепость», лит. tvora «ограда», лит. tverti «огораживать»).\n"</string>
    <string name="vehi_history">
"<b>Ноябрь 1946 года</b>\n"
" Закладка  засекреченного научного посёлка, согласно Постановлению правительства СССР от 13 августа 1946 года.\n"
"<b>1954 год </b>\n"
" Рассекречивание научного посёлка и присвоение ему названия Дубно, в результате чего он наносится на карту.\n"
"<b>24 июля 1956 год</b>\n"
" Присуждение посёлку Дубно статуса города с тем же названием.\n"
"<b>22 сентября 1956 года</b>\n"
" Присоединение к городу деревень Ратмино, Ново-Иваньково, Юркино, Александровка, Козлаки, а также посёлка Большая Волга.\n"
"<b>1958 год</b>\n"
" Переименование города в Дубну.\n"
"<b>1958 год</b>\n"
" Отсоединение Большой Волги от Дубны и присоединение её к посёлку Иваньково на левом берегу, которые вместе образуют город Иваньково.\n"
"<b>1960 год</b>\n"
" Объединение Дубны и Иваньково в один город Дубну, в результате чего Иваньково вошло в черту уже существующего административно с 1956 года города Дубна.\n"
</string>
    <string name="sozdanie" tools:ignore="TypographyEllipsis">
" Город Дубна Московской области существует в современных границах с 1960 года. Создан путем объединения двух городов, Дубны и Иваньково, в один город с названием Дубна.\n"
" В 30-х годах XX века в районе современной Дубны началось строительство первой на Волге ГЭС (Иваньковская) и канала имени Москвы (в рамках проекта «Большая Волга»). После завершения строительства комплекса Волжских гидросооружений (1937 год), в небольшом отдалении от них на правом берегу Волги начал расти рабочий посёлок, получивший название Большая Волга. Одновременно на левом берегу Волги стал строиться завод гидросамолётов и рабочий посёлок Иваньково. В октябре 1946 года из Германии с фирм «Юнкерс» и «Зибель» туда прибывают около пятисот немецких специалистов (с учётом семей - более полутора тысяч человек).\n"
" На правом берегу Волги в марте 1947 года к востоку от посёлка Большая Волга была организована секретная «Гидротехническая лаборатория» (ГТЛ), переименованная позднее в Институт ядерных проблем АН СССР. Осенью 1946 года на окраине деревни Ново-Иваньково начались подготовительные работы к строительству синхроциклотрона, ставшего первым дубненским ускорителем, и созданию научного поселка, составившего основу институтской части современной Дубны. Строительство посёлка физиков началось на окраине деревни Ново-Иваньково в 1947 году. В 1954 году этот поселок был рассекречен и получил официальное наименование «рабочий поселок Дубно».\n"
" Статус города Дубна, существовавшая до объединения с городом Иваньково в декабре 1960 года, получила в 1956 году в связи с организацией Объединённого института ядерных исследований (ОИЯИ). Построенные в Дубне синхроциклотрон и синхрофазотрон в 60-х годах были крупнейшими в мире ускорителями заряженных частиц и сыграли значительную роль в развитии физики.\n"
" 13 декабря 1960 года указом президиума Верховного Совета РСФСР № 731/16 «Об объединении городов Дубны и Иваньково Московской области» города Дубна и Иваньково были объединены в один город Дубна.\n"
" Увеличению экономической значимости города способствовало открытие в 1973 году приборного завода «Тензор», выпускавшего помимо прочего приборы для атомных электростанций. Через три года после этого был создан НИИ «Атолл», где началась разработка систем контроля за подводной и надводной обстановкой на различных акваториях.\n"
" В 2001 году указом Президента Российской Федерации № 1472 Дубне присвоен статус наукограда\n"
</string>
    <string name="lica" tools:ignore="TypographyEllipsis">
"<b>Ученые, деятели науки</b>\nАкимов Ю.К., Аксенов В.Л., Алфеев В.С., Ананьев В.Д., Балагуров А.М., Балдин А.М., Блохинцев Д.И., Боголюбов Н.Н., Боголюбов П.Н., Борисовская З.В., Бунин Б.Н., Ван Г., Векслер В.И., Вернов С.Н.,... \n\n<b>Герои Советского Союза</b>\nКондауров В.Н., Кравченко В.И., Кукушкин А.Ф., Толстов В.Н., Травкин И.М.\n\n<b>Руководители города</b>\nБабаев С.А., Беличенко Н.Г., Викторова Н.П., Дзюба С.Ф., Иванков М.В., Игнатенко Е.А., Клименко Н.Д., Копылов С.И., Кузнецов Ю.С., Лабзеева В.И., Любимов О.В., Охрименко В.Ф., Прох В.Э., Рац А.А.,... \n\n<b>Организаторы производства</b>\nБарсуков И.Б., Белиловский С.И., Березняк А.Я., Горбачев В.С., Журавлев П.А., Захаров Н.И., Иванков М.В., Каляшин В.С., Каплоухий С.А., Константинова Л.П., Копылов С.И., Коряко И.Н., Лазарев А.А.,... \n\n<b>Инженеры и конструкторы</b>\nБерезняк А.Я., Боголюбский Л.Н., Вершинин Г.А., Гальперин М.Н., Дмитриев А.И., Дудников А.Ф., Екимов Н.Г., Зарубицкий Н.С., Зимин А.П., Каляшин В.С., Крайнов А.П., Кривчик Л.П., Куликов Б.В., Кухно...\n\n<b>Строители</b>\nГулин В.И., Кобозева Г.В., Латышев С.А., Лепилов А.П., Родинков А.И., Трачук С.Н., Тюленев А.П., Цветков А.А\n\n<b>Передовые рабочие</b>\nКайнов М.К., Карманов А.М., Ошибкин К.И., Павлова Л.М., Пулин А.А., Слепнев В.И., Рыжов А.В., Яковлев Г.Я.\n\n<b>Работники образования</b>\nБогатонова Л.А., Жохов М.С., Кренделева Н.Г., Кузнецов О.Л., Лийвак Э.Э., Матвеев А.А., Неганова Н.В., Нестерина А.А., Сюзова Ю.К., Федюрко Н.И.\n\n<b>Деятели культуры</b>\nБикбова Б.Т., Волкова Т.В., Иванов Б.П., Иванова Е.А., Ионова О.Н., Качкалова И.Н., Минаева Д.Н., Миронова О.И., Полубояринов Ю.В., Сосин Ю.И., Ставинская Л.Ф., Ставинский Е.М., Фоменко А.Д.\n\n<b>Известные спортсмены</b>\nБершанский И.С., Вайнштейн А.М., Ермолаев В.В., Злобин А.Д., Маслобоев Ю.В., Нехаевский Ю.Л. и Нехаевский В.Л., Рудковская Г.В., Румянцева Н.Л., Чайникова Е.Д., Червяков В.З., Юденков А.Г.\n\n<b>Работники здравоохранения</b>\nВейкин А.К., Куц И.Б., Шутова Г.И.\n\n<b>Общественные деятели</b>\nБелл Д.Н., Мак-Кормик Сандра, Матвеев В.И., Попова З.А., Рыжов А.М., Синаев А.Н., Чередилова А.И.\n\n<b>Военные</b>\nОсокин В.М., Терентьев Г.Н.\n"
</string>
    <string name="title_activity_news">Новости</string>
    <string name="action_tel">Важные телефоны</string>
    <string name="action_tel2">Администрация</string>
    <string name="action_tel3">Гос. учреждения</string>
    <string name="action_tel4">Медицина</string>
    <string name="action_tel5">Образование</string>
    <string name="action_tel6">Транспорт</string>
    <string name="action_tel7">Досуг</string>
    <string name="action_tel8">Финансы</string>
    <string name="action_news">Новости</string>
    <string name="action_news1">Погода</string>
    <string name="action_news2">Вакансии</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="autor">DemonApps</string>
    <string name="buildconfig_version_name">Версия+BuildConfig.VERSION_NAME</string>
    <string name="send_to">dasda</string>
    <string name="msg_token_fmt">msg_token_fmt</string>
    <string name="action_transport">Электрички</string>
    <string name="action_transport1">Поезда</string>
    <string name="action_transport2">Автобусы от вокзала</string>
    <string name="action_transport3">Автовокзал</string>
    <string name="action_transport4">Речной вокзал</string>

    <string name="webcam">КАМЕРЫ ОН-ЛАЙН</string>
    <string name="action_webcam1">Бульвар Радищева </string>
    <string name="action_webcam2">Танцующий фонтан</string>
    <string name="action_webcam3">Площадь Капошвара</string>
    <string name="action_webcam4">Площадь Гагарина</string>

    <string name="title_activity_home" tools:ignore="ExtraTranslation">HomeActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Открыть панель навигации</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Закрыть панель навигации</string>
    <string name="nav_header_subtitle">DemonApps</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="menu_home">О городе</string>
    <string name="menu_ads">Доска объявлений</string>
    <string name="menu_pogoda">Погода</string>
    <string name="menu_jobs">Вакансии</string>
    <string name="menu_share">Поделиться</string>
    <string name="menu_send">О программе</string>
    <string name="video">ВИДЕО</string>
    <string name="action_transport11">Автобусы (остановки)</string>
    <string name="privacy_policy">Политика конфиденциальности</string>
    <string name="site">На сайт</string>
    <string name="gp">В Google play</string>
    <string name="vk">В ВК</string>
    <string name="twiter">В Twitter</string>
    <string name="insta"> В Instagram</string>
    <string name="facebook">В Facebook</string>
    <string name="photo">Фото</string>
    <string name="channel_description">Новости Твери</string>
    <string name="channel_name">Новости</string>
    <!---Новости-->
    <string name="date">Дата</string>
    <string name="title">Заголовок</string>
    <string name="pic">Ссылка на картинку</string>
    <string name="description">Анотация</string>
    <string name="text">Текст</string>
    <string name="save">Сохранить новость</string>
    <string name="read">Читать</string>
    <string name="saveUp">Обновить</string>
    <string name="foto_error">Фото новости</string>
    <string name="buttonGP">Другие приложения</string>
    <string name="buttonSite">Сайт</string>
    <string name="istochnik">Читать в источнике</string>
</resources>