<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Город Дубна</string>
    <string name="news">НОВОСТИ</string>
    <string name="oapp">О ПРИЛОЖЕНИИ</string>
    <string name="history">ИСТОРИЯ</string>
    <string name="todo">todo</string>
    <string name="telefon">ТЕЛЕФОНЫ</string>
    <string name="transports">ТРАНСПОРТ</string>
    <string name="nasait">АФИША</string>
    <string name="title_activity_history">History</string>
    <string name="dubna">
"<b>История города Дубна</b>\n\n"
" История местности, на которой расположен город Дубна, уходит в глубь веков. Первые стоянки и поселения человека, обнаруженные на территории, относятся к эпохе мезолита и неолита. Впервые место слияния рек Волги и Дубны упоминается в Новгородской летописи под 1134 годом. В 1216 году, во время войны Новгородской республики с Владимиро-Суздальским княжеством, существовавший здесь посад был сожжен новгородцами и потом не восстанавливался. Впоследствии здесь возникли село Городище и деревня Ратмино.\n"
" С середины XVIII века их владельцами становятся Татищевы. В 1815 году они переходят в собственность (в качестве приданого) Елизаветы Ростиславовны Татищевой (правнучки великого русского историка В.Н. Татищева), вышедшей замуж за князя Сергея Вяземского. В 80-е годы XIX века их сын Александр продал Городище и Ратмино профессору П. Шубинскому. Позднее эти земли дважды меняли хозяев и накануне революции принадлежали предпринимателю И.П. Любомилову.\n"

" В далеком 1677 году дворцовое село состояло в ведении Большого дворца, затем принадлежало Салтыковым и Скавронским. В 1847 г. жители этого села выкупились от графини Ю.П. Самойловой на волю с землей. На нашем сайте Вы сможете узнать более подробную информацию о владельцах села Кимры.\n"

" Деревня Иваньково, располагавшаяся на левом берегу Волги, впервые упоминается в XVIII веке. Ею владели помещики Яминские, Вяземские, Благово. Ближайшая к ней деревня Подберезье известна с XV века, а деревня Юркино на реке Дубне – с XVI века. Деревня Александровка была основана после крестьянской реформы 1861 г. Сюда помещик князь А.С. Вяземский переселил часть крестьян, проживавших в деревне Ратмино, наделив их землей. Деревня Козлаки появилась в тот же период. Жители этих деревень и села Городище в основном занимались хлебопашеством, сапожным ремеслом и рыболовством.\n"

" В начале 30-х годов ХХ века в жизни местного населения произошли коренные перемены, что было связано со строительством канала имени Москвы и первой на Волге Иваньковской ГЭС. Несколько окрестных деревень были перенесены. В их числе оказалась и деревня Иваньково. Ее жителей переселили на 4 км ниже по течению Волги. И она стала называться Ново-Иваньково. После окончания строительства Волжских гидросооружений в 1937 году рядом стал расти рабочий поселок Большая Волга. Одновременно с сооружением канала имени Москвы на левом берегу Волги шло строительство авиационного предприятия, рядом с которым возник поселок авиастроителей – Иваньково.\n"

" В годы Великой Отечественной войны немецко-фашистские войска были остановлены в 20 км от поселков Иваньково и Большая Волга. Они стали прифронтовой территорией. Здесь расположились отдельные части, военные курсы и госпиталь 30 армии Западного фронта. Предприятия и колхозы ударно трудились на победу, давая нужную для фронта оборонную и сельскохозяйственную продукцию.\n"

" В послевоенные годы в поселке Иваньково на базе авиапредприятия были организованы два конструкторских бюро, в которых работали советские и немецкие специалисты. Их приезд повлиял на расширение поселка, модернизацию и организацию производства.\n"

" На правом берегу Волги, недалеко от деревни Ново-Иваньково, в 1947 году по инициативе руководителя советского атомного проекта И.В. Курчатова началось создание крупнейшего в мире в те годы ускорителя заряженных частиц – синхроциклотрона, который был запущен в 1949 году. Одновременно ускоренными темпами строился жилой поселок, названный в 1954 году поселком Дубно. В 1953 году на базе Гидротехнической Лаборатории АН СССР был образован Институт ядерных проблем АН СССР. После создания западноевропейскими странами центра ядерных исследований (ЦЕРН) в г. Женеве, в противовес ему по инициативе Советского Союза в марте 1956 года в Дубно был образован Объединенный институт ядерных исследований (ОИЯИ). Его учредителями также стали европейские и азиатские социалистические государства. Это событие стало поворотным моментом в истории поселка Дубно. 24 июля 1956 года Указом Президиума Верховного Совета РСФСР он был преобразован в город, а позднее передан из Калининской области в состав Московской области. К нему были присоединены поселок Большая Волга, деревни Ратмино, Ново-Иваньково, Александровка, Юркино и Козлоки. В 1958 году он стал называться город Дубна. Развитие нового города обуславливалось расширением ОИЯИ.\n\n"

" На левом берегу продолжал развиваться поселок Иваньково. В 1958 году он был преобразован в город и переведен в состав Московской области, а в декабре 1960 года объединен с Дубной.\n"

" С 1964 года в Дубне в соответствии с первым генеральным планом началось создание единого архитектурно-планировочного ансамбля города. Этот план из года в год воплощался в жизнь и получил свое дальнейшее развитие в новом генеральном плане, утвержденном в 1984 году.\n"

" Новый импульс развитию Дубны, особенно старейшему району города «Большая Волга», дало строительство, начавшееся в 1969 году, приборного завода «Тензор», которое уже в 1973 году выпустило первую продукцию – приборы для атомных электростанций Советского Союза и стран членов СЭВ. В 1976 году в этом же микрорайоне разместился ФГУП «НИИ «Атолл», где началось развитие систем контроля для водных акваторий Советского Союза. Это коренным образом изменило социальный облик микрорайона. Были построены многоэтажные дома, получила развитие инженерная и социальная инфраструктура в правобережной части города.\n"

" В 1980 году в связи с открытием XXII Олимпийских игр, проходивших в Москве, в Дубне начал работать Центр космической связи, обеспечивающий телепередачи в районы Европы и Атлантического океана и устойчивую телефонную правительственную связь с Великобританией, США, Францией. С этого времени Дубна становится и крупным международным телепортом. Практически все телевизионные сюжеты стали сначала проходить через Дубну и потом включались в новостные программы Центрального телевидения.\n"

" К середине 1980-х годов Дубна сложилась как крупнейший научный и производственный центр Московской области и всей страны, имеющий развитую систему образования, культуры, медицинского обслуживания населения. Здесь обеспечивались высокие стандарты оказания различных социально-значимых услуг, высокий уровень доходов населения.\n"

" Социально-экономический кризис 1990-х годов, как и везде в стране, негативно сказался на существовании и функционировании градообразующих предприятий, где работало подавляющее большинство трудоспособного населения. Приостановление производства, рост безработицы, систематические невыплаты заработной платы вошли и в жизнь дубненцев. В сложившихся условиях администрация Дубны сосредоточила основные усилия на сохранении интеллектуального потенциала города науки, научно-исследовательской базы и исследовательской среды, чему способствовала разработка и реализация программы «Технополис Дубна». В ее рамках проходила реструктуризация государственных предприятий и их конверсирование. Шел активный процесс создания на их базе предприятий малого и среднего бизнеса и, прежде всего, инновационного характера, которые к 2000 году стали давать в городской бюджет почти половину доходов. За счет передачи в муниципальную собственность удалось не допустить распада инженерной и социальной инфраструктуры, ранее принадлежавшей градообразующим предприятиям.\n"

" В 1994 году Дубна стала университетским центром. Здесь был открыт Государственный Международный университет природы, общества и человека «Дубна».\n"

" К началу XXI века общими усилиями муниципальной власти, деловой и научной элиты город Дубна превратился в один из динамично развивающихся муниципальных образований Московской области. Используя опыт управления 90-х годов, администрация Дубны стала инициатором разработки программы развития Дубны как наукограда России. В декабре 2001 года Указом Президента Российской Федерации В.В. Путина городу был присвоен статус наукограда и утверждена программа его развития, которая успешно реализуется. С 2006 года в городе создается особая экономическая зона технико-внедренческого типа.\n"

" В создании и развитии Дубны принимали участие многие видные ученые, конструкторы и политики нашей страны. Проектированием и строительством Канала имени Москвы, который начинается в Дубне, и Иваньковской ГЭС, руководил известный советский гидротехник С.Я. Жук. Решение о размещении авиационного завода в Иванькове принималось по предложению выдающегося советского авиаконструктора А.Н. Туполева. Первым главным конструктором этого предприятия, а потом в годы войны и его директором, был один из создателей отечественных гидросамолетов С.И. Четвериков. Организатором и первым руководителем ОАО «ГосМКБ «Радуга» был А.Я. Березняк, сконструировавший в 1942 году вместе с А. Исаевым первый отечественный реактивный самолет-перехватчик БИ-1.\n"

" Развитие Дубны как города и научного центра связано с именами видных государственных деятелей и ученых – И.В. Курчатова, А.Н. Комаровского, С.И. Вавилова, А.И. Александрова, М.В. Келдыша. Объединенный институт ядерных исследований возглавляли Герой Социалистического труда, создатель первой советской атомной станции, член-корреспондент АН СССР Д.И. Блохинцев и дважды Герой Социалистического труда, академик СССР и РАН, выдающийся ученый-физик, математик и механик Н.Н. Боголюбов. Герой Социалистического труда, один из активных участников советского «атомного проекта», академик Г.Н. Флеров, был создателем и первым директором Лаборатории ядерных реакций ОИЯИ. Организатором и руководителем ЛНФ ОИЯИ был Нобелевский лауреат академик АН СССР и РАН И.М. Франк. В разные годы в ОИЯИ работали такие прославленные физики нашей страны и стран-союзников СССР как А.М. Балдин, В.И. Векслер, В. Вотруба, М. Даныш, В.П. Джелепов, А.А. Логунов, М.А. Марков, М.Г. Мещеряков, Г. Неводничанский,Б.М. Понтекорво, Я.С. Смородинский, Ф.П. Шапиро, Л. Яноши и многие другие исследователи, труды которых составляют фундаментальную базу современной физической науки. В разные годы Дубну посетили выдающиеся ученые: Дж. Адамс, Н. Бор, П. Дирак, Ф. Жолио-Кюри, Д. Кокрофт, Ф. Перрен, Г.Сиборг.\n"

" Но не только учеными знаменита Дубна. В городе жили Герои Советского Союза И.М. Травкин и В.Т. Толстов, В.И. Стрельченко, В.И. Кравченко, кавалер трех орденов Славы А.Ф. Кукушкин. Сейчас проживает заслуженный летчик-испытатель СССР В.Н. Кондауров.\n"

" На протяжении всей своей истории Дубна славилась как крупный культурный центр. На ее сценических площадках в разные годы выступали с концертами – М. Бернес, Ю. Визбор, В. Высоцкий, Л. Казарновская, Ю. Ким, Л. Крамер, Д. Ойстрах, Л. Утесов. Дубненцы видели блистательное мастерство Л. Ахеджаковой, Л. Броневого, Р. Быкова, В. Гафта, И. Костолевского, В. Ланового, С. Образцова, А Райкина, О. Табакова, М. Ульянова, Л. Чурсиной и других мастеров театра и кино. Именами видных деятелей науки и культуры, живших и бывавших в Дубне: Балдина, Березняка, Блохинцева, Вернова, Жолио-Кюри, Курчатова, Мещерякова, Понтекорво, Флерова, Франка, названы городские улицы. Центральный проспект носит имя Боголюбова, в институтской части города, у ДК «Мир», именем Высоцкого названа одна из аллей. На территории Международного научного центра – ОИЯИ именами отечественных и иностранных ученых, работавших в институте и внесших значительный вклад в его развитие, названы тенистые аллеи. В научных лабораториях ОИЯИ снимался один из шедевров отечественного кино – фильм «Девять дней одного года». Здесь также были сняты кинофильмы: «Молодо зелено», «Крестоносцы», и другие.\n"

" В Дубне бывали многие известные писатели и публицисты нашей страны: В. Аксенов, В. Ахмадулина, Г. Бакланов, В. Белов, А. Бовин, А.Вознесенский, Е. Евтушенко, А. Зиновьев, С. Михалков, Б. Полевой, В. Поляков, Р. Рождественский, О. Сулейменов и другие. Дубна всегда привлекала выдающихся спортсменов. В 1960-е годы в городе проходили предолимпийскую подготовку и тренировались перед мировыми первенствами сборные СССР по тяжелой атлетике, боксу, фехтованию, пятиборью, волейболу, баскетболу, плаванью.\n"

" Спортивной гордостью наукограда является Почетный гражданин города, заслуженный мастер спорта СССР Н. Румянцева, которая более десятилетия господствовала на мировых первенствах по водным лыжам, становясь неоднократной чемпионкой Мира и Европы в фигурном катании, призером мировых первенств по слалому и победителем соревнований в многоборье. Ею установлены пять мировых и девять европейских рекордов в фигурном катании. История не оставила Дубне каких-либо уникальных и широко известных архитектурных памятников глубокой старины, но наиболее интересными являются храм Похвалы Пресвятой Богородицы, памятник В.И. Ленину (автор народный художник СССР С.Меркуров), установленный в аванпорте шлюза № 1 канала им. Москвы.\n"

" Дубненцы гордятся такими памятниками истории науки и техники, как Иваньковская ГЭС и шлюз № 1 (1937 г.), научные комплексы синхроциклотрона (1949 год) и синхрофазотрона (1957 год), которые в 1950-60 годы были крупнейшими в мире ускорителями заряженных частиц.\n"

" В последние годы в городе открыты памятники выдающимся ученым, внесшим значительный вклад в создание и развитие города – А.Я. Березняку, Н.Н. Боголюбову, Д.И. Блохинцеву, И.В. Курчатову, Г.Н. Флерову.\n"
</string>
    <string name="action_settings">О городе</string>
    <string name="action_settings2">Вехи истории</string>
    <string name="action_settings3">Как создавалась Дубна</string>
    <string name="action_settings4">Памятники</string>
    <string name="action_settings5">История в лицах</string>
    <string name="monument">
"<b> Музеи:</b>\n\nМузей археологии и краеведения\n\n"
"<b> Памятники:</b>\n\nПамятник В.И. Ленину на гидросооружениях\nПамятник В.И. Ленину в университете\nПамятник В.И. Ленину и А.М. Горькому\nПамятник М.И. Глинке\nБюст Н.Н. Боголюбову\nБюст А.Я. Березняку\nБюст И.В. Курчатову\nПамятник Д.И. Блохинцеву\nПамятник В.С. Высоцкому\nБюст Г.Н. Флерову\nПамятник М.Г. Мещерякову\n"</string>
    <string name="vehi_history">
"<b>Ноябрь 1946 года</b>\n"
" Закладка  засекреченного научного посёлка, согласно Постановлению правительства СССР от 13 августа 1946 года.\n"
"<b>1954 год </b>\n"
" Рассекречивание научного посёлка и присвоение ему названия Дубно, в результате чего он наносится на карту.\n"
"<b>24 июля 1956 год</b>\n"
" Присуждение посёлку Дубно статуса города с тем же названием.\n"
"<b>22 сентября 1956 года</b>\n"
" Присоединение к городу деревень Ратмино, Ново-Иваньково, Юркино, Александровка, Козлаки, а также посёлка Большая Волга.\n"
"<b>1958 год</b>\n"
" Переименование города в Дубну.\n"
"<b>1958 год</b>\n"
" Отсоединение Большой Волги от Дубны и присоединение её к посёлку Иваньково на левом берегу, которые вместе образуют город Иваньково.\n"
"<b>1960 год</b>\n"
" Объединение Дубны и Иваньково в один город Дубну, в результате чего Иваньково вошло в черту уже существующего административно с 1956 года города Дубна.\n"
</string>
    <string name="sozdanie" tools:ignore="TypographyEllipsis">
" Город Дубна Московской области существует в современных границах с 1960 года. Создан путем объединения двух городов, Дубны и Иваньково, в один город с названием Дубна.\n"
" В 30-х годах XX века в районе современной Дубны началось строительство первой на Волге ГЭС (Иваньковская) и канала имени Москвы (в рамках проекта «Большая Волга»). После завершения строительства комплекса Волжских гидросооружений (1937 год), в небольшом отдалении от них на правом берегу Волги начал расти рабочий посёлок, получивший название Большая Волга. Одновременно на левом берегу Волги стал строиться завод гидросамолётов и рабочий посёлок Иваньково. В октябре 1946 года из Германии с фирм «Юнкерс» и «Зибель» туда прибывают около пятисот немецких специалистов (с учётом семей - более полутора тысяч человек).\n"
" На правом берегу Волги в марте 1947 года к востоку от посёлка Большая Волга была организована секретная «Гидротехническая лаборатория» (ГТЛ), переименованная позднее в Институт ядерных проблем АН СССР. Осенью 1946 года на окраине деревни Ново-Иваньково начались подготовительные работы к строительству синхроциклотрона, ставшего первым дубненским ускорителем, и созданию научного поселка, составившего основу институтской части современной Дубны. Строительство посёлка физиков началось на окраине деревни Ново-Иваньково в 1947 году. В 1954 году этот поселок был рассекречен и получил официальное наименование «рабочий поселок Дубно».\n"
" Статус города Дубна, существовавшая до объединения с городом Иваньково в декабре 1960 года, получила в 1956 году в связи с организацией Объединённого института ядерных исследований (ОИЯИ). Построенные в Дубне синхроциклотрон и синхрофазотрон в 60-х годах были крупнейшими в мире ускорителями заряженных частиц и сыграли значительную роль в развитии физики.\n"
" 13 декабря 1960 года указом президиума Верховного Совета РСФСР № 731/16 «Об объединении городов Дубны и Иваньково Московской области» города Дубна и Иваньково были объединены в один город Дубна.\n"
" Увеличению экономической значимости города способствовало открытие в 1973 году приборного завода «Тензор», выпускавшего помимо прочего приборы для атомных электростанций. Через три года после этого был создан НИИ «Атолл», где началась разработка систем контроля за подводной и надводной обстановкой на различных акваториях.\n"
" В 2001 году указом Президента Российской Федерации № 1472 Дубне присвоен статус наукограда\n"
</string>
    <string name="lica" tools:ignore="TypographyEllipsis">
"<b>Ученые, деятели науки</b>\nАкимов Ю.К., Аксенов В.Л., Алфеев В.С., Ананьев В.Д., Балагуров А.М., Балдин А.М., Блохинцев Д.И., Боголюбов Н.Н., Боголюбов П.Н., Борисовская З.В., Бунин Б.Н., Ван Г., Векслер В.И., Вернов С.Н.,... \n\n<b>Герои Советского Союза</b>\nКондауров В.Н., Кравченко В.И., Кукушкин А.Ф., Толстов В.Н., Травкин И.М.\n\n<b>Руководители города</b>\nБабаев С.А., Беличенко Н.Г., Викторова Н.П., Дзюба С.Ф., Иванков М.В., Игнатенко Е.А., Клименко Н.Д., Копылов С.И., Кузнецов Ю.С., Лабзеева В.И., Любимов О.В., Охрименко В.Ф., Прох В.Э., Рац А.А.,... \n\n<b>Организаторы производства</b>\nБарсуков И.Б., Белиловский С.И., Березняк А.Я., Горбачев В.С., Журавлев П.А., Захаров Н.И., Иванков М.В., Каляшин В.С., Каплоухий С.А., Константинова Л.П., Копылов С.И., Коряко И.Н., Лазарев А.А.,... \n\n<b>Инженеры и конструкторы</b>\nБерезняк А.Я., Боголюбский Л.Н., Вершинин Г.А., Гальперин М.Н., Дмитриев А.И., Дудников А.Ф., Екимов Н.Г., Зарубицкий Н.С., Зимин А.П., Каляшин В.С., Крайнов А.П., Кривчик Л.П., Куликов Б.В., Кухно...\n\n<b>Строители</b>\nГулин В.И., Кобозева Г.В., Латышев С.А., Лепилов А.П., Родинков А.И., Трачук С.Н., Тюленев А.П., Цветков А.А\n\n<b>Передовые рабочие</b>\nКайнов М.К., Карманов А.М., Ошибкин К.И., Павлова Л.М., Пулин А.А., Слепнев В.И., Рыжов А.В., Яковлев Г.Я.\n\n<b>Работники образования</b>\nБогатонова Л.А., Жохов М.С., Кренделева Н.Г., Кузнецов О.Л., Лийвак Э.Э., Матвеев А.А., Неганова Н.В., Нестерина А.А., Сюзова Ю.К., Федюрко Н.И.\n\n<b>Деятели культуры</b>\nБикбова Б.Т., Волкова Т.В., Иванов Б.П., Иванова Е.А., Ионова О.Н., Качкалова И.Н., Минаева Д.Н., Миронова О.И., Полубояринов Ю.В., Сосин Ю.И., Ставинская Л.Ф., Ставинский Е.М., Фоменко А.Д.\n\n<b>Известные спортсмены</b>\nБершанский И.С., Вайнштейн А.М., Ермолаев В.В., Злобин А.Д., Маслобоев Ю.В., Нехаевский Ю.Л. и Нехаевский В.Л., Рудковская Г.В., Румянцева Н.Л., Чайникова Е.Д., Червяков В.З., Юденков А.Г.\n\n<b>Работники здравоохранения</b>\nВейкин А.К., Куц И.Б., Шутова Г.И.\n\n<b>Общественные деятели</b>\nБелл Д.Н., Мак-Кормик Сандра, Матвеев В.И., Попова З.А., Рыжов А.М., Синаев А.Н., Чередилова А.И.\n\n<b>Военные</b>\nОсокин В.М., Терентьев Г.Н.\n"
</string>
    <string name="title_activity_news">Новости</string>
    <string name="action_tel">Важные телефоны</string>
    <string name="action_tel2">Администрация</string>
    <string name="action_tel3">Гос. учреждения</string>
    <string name="action_tel4">Медицина</string>
    <string name="action_tel5">Образование</string>
    <string name="action_tel6">Транспорт</string>
    <string name="action_tel7">Досуг</string>
    <string name="action_tel8">Финансы</string>
    <string name="action_news">Новости</string>
    <string name="action_news1">Погода</string>
    <string name="action_news2">Вакансии</string>
    <string name="action_afisha1">К/т "Волга-Волга"</string>
    <string name="action_afisha2">Др. мероприятия</string>
    <string name="action_afisha3">Музей ОИЯИ</string>
    <string name="action_afisha4">Бассейн "Архимед"</string>
    <string name="action_afisha5">Бассейн "Карасик"</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="autor">DemonApps</string>
    <string name="invitation_message">Закачай приложение Город Дубна</string>
    <string name="invitation_title">Город Дубна</string>
    <string name="invitation_cta">Город Дубна</string>
    <string name="invitation_deep_link">https://dubna.page.link/y6N7</string>
    <string name="invitation_custom_image">https://lh3.googleusercontent.com/ULWbXsEApBLUP-S66RER9zrdMdoouO_jb3MIK75oa5yjX5hp58F8HVXe00iU84gdrA=s180-rw</string>
    <string name="buildconfig_version_name">Версия+BuildConfig.VERSION_NAME</string>
    <string name="send_to">dasda</string>
    <string name="msg_token_fmt">msg_token_fmt</string>
    <string name="action_transport">Городские автобусы</string>
    <string name="action_transport1">Выбор маршрута</string>
    <string name="action_transport2">Электрички Дубна</string>
    <string name="action_transport3">Электрички Б.Волга</string>
    <string name="action_transport4">Автобусы Б.Волга</string>
    <string name="action_transport5">Автобусы Вокзал Дубна</string>
    <string name="action_transport6">Автобусы Паром</string>
    <string name="action_transport7">Автобусы ул.Мичурина</string>
    <string name="action_transport8">Автобусы Университет</string>
    <string name="action_transport9">Автобусы ул.Березняка</string>
    <string name="action_transport10">Автобус Дубна-Москва</string>
    <string name="action_transport_onlain">Автобусы Oн-лайн</string>
    <string name="webcam">КАМЕРЫ ОН-ЛАЙН</string>
    <string name="action_webcam1">Площадь Космонавтов</string>
    <string name="action_webcam2">Улица Володарского, улица Макаренко</string>
    <string name="action_webcam3">Мост через Волгу</string>
    <string name="action_webcam4">Железнодорожный переезд</string>
    <string name="action_webcam5">Парк семейного отдыха</string>
    <string name="action_webcam6">Парк семейного отдыха, мост</string>
    <string name="action_webcam7">Проспект Боголюбова</string>
    <string name="action_webcam8">Комсомольская набережная</string>
    <string name="action_webcam9">Комсомольская набережная 2</string>
    <string name="action_webcam10">Улица Вернова, проспект Боголюбова, круг</string>
    <string name="action_webcam11">Улица Вернова, проспект Боголюбова, круг 2</string>



</resources>